1. Опишіть своїми словами різницю між функціями setTimeout() і setInterval()`.

setTimeout() - це функція, яка виконує передану в неї функцію одноразово, через заданий проміжок часу (в мілісекундах).

setInterval() - це функція, яка виконує передану в неї функцію повторювано через заданий проміжок часу (в мілісекундах).


2. Що станеться, якщо в функцію setTimeout() передати нульову затримку? Чи спрацює вона миттєво і чому?

Планування подій в браузері буде намагатися виконати код, переданий у setTimeout() на стільки швидко, на скільки можливо, але тільки після того, як завершиться виконання поточного коду.

Також є стандарт HTML5 - «після п'яти вкладених таймерів інтервал має становити щонайменше чотири мілісекунди». Тобто, перші чотири викликів будуть відбуватися максимально швидко, але після того всі наступні будуть з невеликою затримкою.
Наприклад, 1,1,1,1,9,15,20,24,30,35,40,45,50...


3. Чому важливо не забувати викликати функцію clearInterval(), коли раніше створений цикл запуску вам вже не потрібен?

Функція містить у собі посилання на інші "зовнішні" змінні, тому, скільки існує ця функція, існують і вони. Тому, щоб не займати пам'яті більше за потрібно, таймери краще скасовувати.

